# Настройка GIT на ОС windows

## Настройка имени пользователя и почты

1. Запустите GitBash

2. Выполните следующие команды вставив ваше Имя Фамилию и электронную почту

    git config --global user.name "John Doe"
    git config --global user.email johndoe@example.com



## Генерация и настройка ключевой пары для gitlab.com

1. Скачать Git SCM [отсюда](https://git-scm.com/downloads)

2. Запустить установочный файл и установить с настройками поумолчанию

3. После установки запустить Git bash

4. Выполнить команду ssh-keygen и на все вопросы нажимать "Enter"
    
    В результате будет подобное сообщение:

        The key's randomart image is:
        +---[RSA 3072]----+
        |%*+o..  .        |
        |%*B++. o         |
        |=*=+  . E .      |
        |o+ o     o .     |
        |B o .   S .      |
        |.+ . . o B .     |
        |  .   . B =      |
        |       . + .     |
        |        . .      |
        +----[SHA256]-----+

5. Вывести содержимое открытого ключа (поумолчанию id_rsa.pub) в консоль выполнив компнду:

        cat ~/.ssh/id_rsa.pub

6. Зарегистрироваться и авторизоваться на gitlab.com

7. Нажать на свой аватар в правом верхнем углу экрана и выбрать "Settings"

8. В левой панели выбрать SSH Keys

9. На открывшейся странице в блоке "Add an SSH key" в область "Key" вставить вывод команды из шага 5

10. Ввести произвольное имя в поле "Title" например "id_rsa" и нажать "Add key"

11. На этом все



## Клонирование репозитория с заданиями и добавление пользователей к проекту

1. Запустить Git bash

2. Перейти в домашнюю директорию текущего пользователя

        cd ~

3. Создать директорию git_projects

        mkdir git_projects

4. Перейти в созданную директорию

        cd git_projects

5 Клонировать репозиторий с заданиями

        git clone git@gitlab.com:dmitry_w/exercises_april_2020.git

6. Перейти в директорию клонированного репозитория

        cd exercises_april_2020

7. Удалить директорию .git внутри репозитория

        rm -rf .git

8. Инициализировать свой репозиторий

        git init

9. Сделать первый коммит

        echo '# My exercises' > README.md
        git add README.md
        git commit -m 'first commit'

10. Создать новый репозиторий на gitlab.com в браузере

    - Нажать кнопку "New project"
    - Заполнить следующие поля:
        - Project Name: например exercises
        - Visibility Level: Public
    Нажать "Create project"

11. Перенести локальный репозиторий в удаленный (на gitlab.com)
    
    Для этого воспользуйтесь командами из подсказок в блоке "Push an existing Git repository"
    Введите их последовательно в окне GitBash

12. Обновите страницу проекта на gitlab.com

13. Убедитесь, что файлы и директории проекта соответствуют тем, что находятся в локальном репозитории
    
    Команда для просмотре содержимого директори в консоли:

            ls -la 

14. Добавить логины преподов к вашим проектам для проверок заданий (логины смотри в telegram канале)
        
    - На gitlab.com на странице проекта в левом столюце выбрать Settings -> Members
    - В поле "GitLab member or Email address" ввести логин препода (см телеграм)
    - В поле "Choose a role permission" выбрать Developer
    - Нажать "Invite"

15. Открывать директорию локального проекта в PyCharm

16. PyCharm должен ругнуться, что не настроен интерпретор, для его настройки:
    - Открыть File > Settings > Project:<your_project> > Python Interpreter
    - В правом верхнем углу нажать на шестеренку и выбрать Add
    - Выбрать New Environment
    - В поле Base Interpreter выбрать желаемую версию python
    - Нажать Ok > Ok




## Что делать если я сделал задание?

1. Открываем GitBash

2. переходим в директорию с проектом

        cd ~/git_projects/exercises_april_2020

3. Проверить состояние репозитория (измененные файлы должны быть подкрашены красным)

        git status

4. Выбрать файлы для отправки на проверку компндой

        git add file1.py file2.py file3.py итд

5. Проверить что файлы выбрались (стали зеленого цвета)

        git status

6. Сделать коммит

        git commit -m 'Сделал задания 1, 2, 3'

7. Отправить выполненые задания на gitlab.com

        git push

8. Написать в telegram в личку преподу, что вы сделали задания на проверку




## Базовые команды по работе с консолью git bash

Посмотреть полный путь до текущей директории

    pwd

Посмотреть содержимое текущей директории включая скрытые файлы

    ls -la

Вывести в консоль содержимое файла

    cat <file>

Перейти в директорию Users

    cd /c/Users

Перейти в домашнюю директорию текущего пользователя

    cd ~

Удалить файл

    rm <file>

Удалить директорию

    rm -r <dir>

Отредактировать файл в консоли
В подсказках редактора ^ - это клавиша Control
^X - завершить редактирование
Y - чтобы сохранить
Дальше пишете имя файла (если не нужно его менять - просто нажать Enter)

    nano <file>


## Базовые команды по работе с GIT

Инициализировать текущую директорию как локальный git репозиторий (создаст вложенную директорию .git)

    git init 

Посмотреть статус файлов в текущей директории

    git status

Добавить файл в группу на добавление в коммит (перевести в статус staged)
Можно перечислять много файлов через пробел
Можно Выбрать много файлов по маске (*.txt выберет все файлы оканчивающиеся на .txt) 

    git add <file>

Сделать коммит (снапшот) выбранных файлов в состоянии staged

    git commit -m "Текст коммита"

Показать что было изменено в файле/коммите относительно последнего коммита

    git diff <file or commit-hash>

Клонировать удаленный репозиторий в текущую директорию (создастся директория с именем проекта)

    git clone <SSH-URL-to-repo>

Забрать изменения/обновить локальный репозиторий изменениями с удаленного

    git pull

Отправить коммиты из локального репозиторий в удаленный репозиторий

    git push